江蘇爆炸增至62死640傷 致癌劇毒恐擴散

江蘇爆炸增至62死640傷
致癌劇毒恐擴散

江蘇鹽城化工廠爆炸摧毀廠區，現場出現巨型坑洞（箭嘴示），恍如死城。 互聯網

【江蘇巨爆】

江蘇省鹽城市響水縣陳家港鎮的江蘇天嘉宜化工有限公司（下稱天嘉宜）前日發生的爆炸事故，波及周邊16家企業以及大片居民區和學校，至少造成62人死亡，數百人受傷，更需擔憂的是劇毒苯可能對當地環境造成的巨大影響。肇事化工廠的實際控制人倪成良目前已被警方帶走調查。

相關新聞：無牌經營罔顧安全隱患 催谷GDP釀巨禍

網上片段顯示，化工廠先是燃起熊熊烈火，數公里外仍能清晰可見。其後便出現劇烈的爆炸，天空捲起一朵巨大的「蘑菇雲」，黑煙夾着火燄直衝雲霄。衝擊波伴隨着巨大的響聲向周圍擴散出去，距爆炸地點不遠的街道上，有房屋被震塌，傷者倒地不起，路面一片狼藉，玻璃門窗被震成碎片。學校的孩子面部披血，號哭不止。片段中人在驚慌中一面安撫兒童，一面咒罵政府無能。

截至昨晚，事故由前日公佈的6死暴增至62人死亡，28人失蹤，90人重傷。另據《新京報》消息，當地16間醫院共接收了640名傷者。料死亡人數很可能繼續攀升。

天嘉宜化工廠爆炸事故已造成62人死亡。 互聯網

不少傷者被嚴重燒傷。 互聯網

傷者被送往當地16間醫院救治。 互聯網

一片狼藉 幾成廢墟

據財新網報道，有倖存者表示，事發當天的起火點是工廠內送天然氣的罐車。他們看見火苗很高，引燃了苯儲存罐，引發爆炸。而負責運送天然氣罐的司機則稱是工廠鐵棚着火所致。該司機負責向天嘉宜運送天然氣罐，爆炸發生時，他剛到廠區。「當時我看到工廠的鐵棚着火了，只有幾秒鐘，就發生了爆炸。」他當時離爆炸點只有五六十米，爆炸後馬上轉身往外跑，他看到車頭被氣浪掀掉了，但是車沒有爆炸。央視記者昨早進入爆炸核心區，見現場一片狼藉，幾乎已成廢墟，不少門口招牌被炸得不見蹤影，泥牆亦裂開。周邊建築物損毀嚴重，停車場車輛完全變形、幾乎全部報廢，園區內處處積水。事故發生後，江蘇已先後調派12個市消防救援支隊，共73個中隊、近千消防員、192輛消防車，9台重型工程機械趕赴現場。至昨晚7時，三處着火的儲罐和五處着火點已全部撲滅。

肇事的天嘉宜化工，在過去多年屢傳出環保、安全隱患。其中2016年7月至2018年7月兩年間，被環保部處罰七次，處罰原因為違反大氣污染管理制度、違反固態廢物管理等，罰款逾百萬人民幣。《新京報》報道，天嘉宜化工今年2月被國家安監總局點名有安全隱患，其中包括可能是此次爆炸主因的苯罐區和甲醇罐區，稱該工廠未設置相關安全措施。

相關新聞：當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者

是次江蘇化工廠爆炸，與四年前天津巨爆同樣炸出巨坑。

通報隻字不提毒性

值得關注的是，此次爆炸很大機會為劇毒的苯與其他苯化合物，在爆炸之後有可能污染空氣和水源，但是在官方通報中只提及官員如何重視，火勢如何受控，以及當局如何救助傷者等，對苯的致癌和毒性隻字不提。根據江蘇省生態環境廳通報，爆炸事故園區的三條內河不同程度驗出三氯甲烷、二氯甲烷、二氯乙烷和甲苯的揮發性有機物嚴重超標。當地已採取封堵措施，防止園區內河受污染水源進入灌河、甚至進一步污染黃海。

大爆炸後，正在歐洲訪問的中國國家主席習近平，以及國務院總理李克強均指示要求全面加速救援。

《新京報》/上游新聞/微博

下一則
下一則
「跟原爆一樣」 丈夫救人挖出妻屍

無牌經營罔顧安全隱患 催谷GDP釀巨禍
當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者
「跟原爆一樣」 丈夫救人挖出妻屍
省長曾是薄熙來下屬 習或趁機換馬
吸入「苯」可致急性中毒
【江蘇化工廠爆炸】被困男子發短訊：老婆，我愛你
【江蘇化工廠爆炸】增至64死 校長救百童：一早教定走火警

跟原爆一樣？
原爆死十幾萬喎⋯⋯

唔報就無事，好似係咁

等睇當紅事做

假新聞黎?
大陸點會死人多過36個?
無可能囉

有毒刁近平可以慳翻唔去做戲

可以換幅新圖了

死得好

係時候發現d咩生物奇蹟生還啦

老老77 好彩廣東無乜化工廠
有都規模唔大

大陸真係勁
咁都諗住收埋收埋

但係有個大亞灣

死多啲劣種生物都係一係好事

津爆都當無事啦, 呢啲算得係咩

有毒氣體沒事兒

陣間政府又幫你捐返一千幾百萬上去救災

無咗一個城市啫 小兒科啦

上次津爆有片震撼啲

捐唔捐班陷家鏟都係倒落海架啦DLGH

網傳小學生都死咗200個

做好消息封鎖 維護社會穩定

世界得一個國家可以可以一年爆幾次

廣洲出名多核電廠喎
特登圍住嚟起

有事，中撚哂毒，咪落撚哂落嚟香港醫囉，唉，屌你老母

連登仔係度笑
諗下飲緊咩水
吸緊咪空氣啦
香港環境污染一年差撚過一年

有害氣體是沒有害的

沒事兒 沒事兒

張相好科幻

GDP又可以升

捐俾共產黨我寧願佢倒落海

相關新聞：當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者

你死你事 唔好吹過嚟香港

一定唔止62...

想知點派骨妹引誘

no fucking way!

死得仲多過人地恐襲

致癌劇毒對人體無害

大爆炸，我屌屌屌

多過47人

滅蟲？

沒事兒沒事兒

鬼佬拍片爆頭果下都仲有講有笑
爆多兩下勁得濟唔對路要走佬

死得好

一見到房記R公屋班大陸狗就想支那狗滅族

強效殺蟲水

仲叫人返大灣區住呀嗱

唔夠，再爆多啲

62死？南京大屠殺都30萬啦

我話你知ok 就得啦！

劇照CG黎啫 中國唔會爆既

過幾日白事當紅事辦

竟然多過40

唔係話多過3x 領導要咩飛？

但係唔理咩工廠都不停放毒氣排毒水
我夠膽話8成以上工廠都偷用非環保物料

分工清晰

北面化工

南面核電

漏咗

美國退休

但有好多核電廠

成功超英趕美

竟然上到60，轉死性

化工廠爆，啲有毒嘢都可以諗方法中和或清除，食入口嘢，飲入口水，時間亦會沖淡，但核電廠爆，輻射污染，永世要離開，咩大灣區都收得皮

焦土派其實想唔想發生

熱

全部乘10就差唔多

證明真係好撚大獲

Fallout

6200人死

血流成河吧

一陣吹到落香港

中國大風扇計劃啟動

死極都仲有 死極都唔夠

流浪支那

你都唔會知真實死亡人數架啦

2019 磨姑節

第一次見天津單野個死亡人數
之前一直話35

甘樣爆法，重要化工 + 高危物料。 話無事都無人信吧。

Skrskr

沒事沒事
GDP 繼續gogogo
油返綠佢咪無事

支那邊會死人架
假消息

厲害了

甘你老母

外國都唔敢包啲廠守哂規矩，更何況支那

甘你老母閪

屌你老母

咁大範圍死幾十人？
有冇人信？

化灰唔計，非完整遺體唔計

俾佢抖下得唔得

煉油廠

沒事兒

有害氣體對人體無害

fake news

有無未爆前既樣睇睇

有冇睇到，屍體蓋著 十字架 嘅布？

是旦啦
關我撚事呀
死哂佢仲好啦
未死哂唔洗報啦

溫故知新
爆到咁都係死百幾件強國人民生命力咁強唔洗咁擔心喎

臭氣層又穿左,真係關支那事

中國萬歲

如果世界上有喪屍, 第一隻肯定係黃皮膚中國籍

哥羅芳

妖怪一出場 boom 又爆炸了

在官方通報中只提及官員如何重視，火勢如何受控，以及當局如何救助傷者等，對苯的致癌和毒性隻字不提

白事當紅事 唔提就當無事

TXB頭先新聞先報話安全水平

即係死10倍以上

無
害

還有黨

幾時到大亞灣爆？

當局干擾無人機拍攝 曾派骨妹誘記者

必需正評

oh ~~~~ what the fuck~~~~
no fucking way~~~~~
OOOH~~~~~~~~~

今次有毒氣體係考驗個區嘅支那人有無機會進化

啲人會唔會湧晒去扮記者

一千幾百萬就由佢啦

是但啦十幾億害蟲 死得幾多
報黎都多餘 堆蝗多到核彈都炸唔晒

啲老野仲叫人返大陸闖幾年

認真問,有冇化學及氣像高手可以計算到江蘇依壇野有冇可能吹到香港?
可能我杞人憂天

睇阿巨點樣控制李氏力場喇

阿巨：我要超越daddy

就係想你受誘 到時即刻入你嫖妓罪

炸到無全屍咪唔計死囉